【忠誠勇毅】習近平授警察警旗 強調對黨忠誠

中國人民警察警旗授旗儀式昨天在北京人民大會堂舉行，國家主席習近平出席授旗並致訓辭，強調人民警察要對黨忠誠、服務人民、執法公正、紀律嚴明。

新華社報道，授旗儀式上，習近平分別向公安部部長趙克志、國家安全部部長陳文清授旗。他隨後致訓辭表示，中國人民警察是國家重要的治安行政和刑事司法力量，主要任務是維護國家安全，維護社會治安秩序，保護公民人身安全、人身自由、合法財產，保護公共財產，預防、制止、懲治違法犯罪。他強調，在新的歷史條件下，人民警察要做到4點，分別是對黨忠誠、服務人民、執法公正、紀律嚴明。

警旗亮相 紅主色體現黨領導
這是中國人民警察警旗（圖）首次亮相，該旗旗面由紅藍兩色組成，警徽居旗幟左上角。報道介紹，紅色為主色調，「體現黨對人民警察隊伍的絕對領導、全面領導，彰顯人民警察隊伍絕對忠誠、絕對純潔、絕對可靠的政治本色」，藍色則凸顯警察的職業特徵。